[IVE] i大討論區(19) 好辛苦呀

點解我係ive仔

比我唔小心1001左

使徒行者首插曲好撚難聽 經過聽到都唔開胃 收檔啦屌

有冇巴打有速大情報

autocad 好撚難

hi 叫我呀

你個名

過埋今個sem就唔洗做project

Lm

sem 4 sem 5都要做

政府OPS 有得報了

嗰個係咪一定用dse成績報？

year1 用FD/dse
year2 用year1 cgpa
通常都有呀sir搵你報,唔洗自己搞

幾多GPA先會大機會收

你咩科？

想問下sem2 肥左兩科
year2有冇得再讀返
唔想等到year3

屌！ 無啦啦又多份功課要交

咩嚟

應該係你上年果個

想問下申請豁免修讀係咪分開每個sem申請？

利申：PTHD

要幾多gpa先穩奪

入黎坐下先

0活動又係冇機會

OPS $20k

你班友仔翻學賺錢

只係有1個校內活動仲有冇機

你都有？

拎過有冇得再拎

點解咁好有錢拎

點先有資格攞

year1好似係睇dse/fd分
year2就可能係睇gpa同活動

講左幾日都冇人講到ops幾多gpa先得

活動係咪要上莊個d先得

講返 係year2個陣報 交year1成績

解答社會服務 幼兒教育 等科目問題

係咪講緊匯豐果個， 我都無活動...

個標題呀

應該講緊 政府個個
btw 2個都有報 都係唔中 有GPA都要有活動 如果唔係都冇用

有冇ching知全人interview係咩玩法？可唔可以簡單講下有乜搞？有乜要準備？

聽日要in 完全唔知要做乜

亂嚟，求其印啲嘢俾佢

見工

幫某ive谷谷友Post
[唔該，我想問下有無人係沙田ive圖書館，大較1點半-2點半e段時間係近toilet d電腦汁到一隻Sandisk 黑色有藍光既16Gb手指，裹面有好緊要既野，如果汁到唔該pm我🙏不勝感激]
有咩pm 事主 tg:@Kyriekit
連登有愛

個流程係點？全程用英文？

屌, 全人是撚旦都得啦 洗乜驚

個阿sir好97煩 我都想是鳩爛旦

9黎 最多準備英文自介
話做野就9成全中

咩group
去圖書館問吓有無人汁到

幫推

拖sir FYP搞掂未

sem5先做

佢short咗

佢話問過哂

個ROA你地有冇收到信話要去個獎學金頒獎禮?

OPS個Other Supplementary Information 究竟寫啲咩落去好
完全無頭緒

報左 冇

報左今年ROA

今日阿sir好hea 似練習多過正式見工 反而係我地緊張左

點用筆錢

小妹year one 有得填ops
但完全唔知填咩non-academic achievement好
一個ive活動都無報到

中六個啲活動得唔得呀

分十分一嚟用吓

冇 英文 + 中文

份cv有冇比人插到飛起
佢地係癲到字體錯左
多左一個空白鍵都插

個portfolio阿sir睇教冇睇 我地interview又冇refer in完就咁直接交俾佢

未溫書 ya

lm 笑死 atal得2個位，留名等睇邊個柒碌冇份

可能你冇份呢

Ching mh?
我第一輪乜都無

consultant啦

有無巴打知道ENG(CON, EEE, MBS, TRN)係代表乜科目？

你有offer未

今日見到拖Sir真人
好感動

得過幾間

你估下

你first round報咩

REC JEC

個堆學霸

潛左水都要搞我

問多一次
除左細電之外有無人科大nonjupas已經收到interview
D人個個都話等緊offer 我無得in定未到

想問下sdd 4004 冇參加過活動會唔會fail?

唔會

Ops有幾錢拎架？

Con=construction engineering (civil,surveying)
EEE=Electrical / Electronics
MBS=Mechanical and building services
TRN=AME
應該係咁

細電就話10月廿幾收到interview
其他科都係？

有冇巴打代做IT assignment? 當然有報酬

21點定bmi

冇動力做fyp

今朝收到阿sir 打黎叫我填form apply 呢個scholarship, 佢話大機會拎到錢，係咪真 我讀cvil year 2 冇咩課外活動，係之前係砌橋比賽做過helper 同係圖書館度做過student helper(有錢收）
行申，cgpa 3.8x

點解個個都有
雲集精英

我都唔知 反正係ITE3101

係

屌但係冇證明。。。。

活動果度想問下之前做過full time 有工作證明得唔得

20k好想拎

連登仔

IVE工程精英盡在此PO

上咗岸等笑

IN UST CPEG WE TRUST!

笑我

係都笑你個好朋友先

得，有證明就得，但我覺得如果d工同你嗰科無乜關係都無乜用

點解之前唔join d 學會

無用㗎

收皮

拎到又可以去旅行

ia寫埋落佢得唔得

都係無用

IA個個都有啦咁

好過乜都無寫
話說之前中學拎過呢d award

知唔知可唔可以寫埋落去

有冇人有building past paper answer? （ee)

點解仲未出result,好期待哦

日經 今個sem幾時出gpa

年經 考完試後一個月

寫依類 Award 一定有用過啲 IA EXP

屌，我又係今日收到電話，叫我聽日交

會唔會無飯開架

係咪上my portal可以down ops份form填??定係IT/construction/engine等call先填？？

通常等email 之後封email 會attach埋個word檔比你架啦

但我見我個my portal最新消息有得download word檔

等收到call先搞啦
首先你要係高分學霸先得

我知你係邊個了

我係低分學渣都收到喎

難左d

讀bse sem1好多科都跟唔到 想問雨retake既話sem2有冇得re 最好緊係唔洗retake啦

頂硬上呀

但好似唔係佢規定個2種類別之內

bu offer god

[quote]讀bse sem1好多科都跟唔到 想問雨retake既話sem2有冇得re 最好緊係唔洗retake啦[/quote加油啊 邊間

沙田 依家真係聽唔明 希望考試前有啲tips幫一幫

同埋我想問autocad assignment 用人地個份交 會唔智check到

唉 而家我數學教緊個課integration 好難 加油

睇youtube教學 Google integration/deviation step online

當年都睇到頭大，努力做下paper tutorial就通 加油

試下咪知

請槍仲要公開係到講你地真傻到

dse拎u都識做

拖B

試吓啦

唔好用個 地 字

好好好好好好多野做

宜家教人野都比人負皮

多謝你啊 我會努力架啦 希望呢課唔好出咁難啦

咁我應該u都無

邊個咁衰 等我幫你正評下

IVE有對野唔洗識 知個步驟就得

尤其bse 冷氣另計

數都可以背

冷氣A 數都可以背

Yes

好多人4大循環都唔撚識但識做啲數

我都唔想笑自己

我咪其中個

幫你推

啲chart 學完即棄

Mon post

啱啱返到屋企上黎睇po咋

擾敵

上晒水

數都有得背？

Ive vse討論區

C 弟 ，你過咗sem1就識玩
Sem2 雖然話可以背，但你都要明點計
亦都喺瘋狂test 嘅開始

SEM1都要RE既話,我建議你早走早著

其實sem 1計數科要phy m1 m2每樣學少少
dse文商科出身追返真係有少少難既

不過sem 1除左ESF同電B有關係要認真學之外
其他同bse數真係唔大關係
求合格可以就求合格方法溫書

sem 2開始教bse數就發覺加減乘除就夠

球墨巴

拜一拜先

有冇人知金門IS interview 個形式係點？會問咩 好撚驚

有無巴打有中IA scholarship 另外有無巴打知ROA同OPS大約幾時知結果 同埋如果係阿sir 搵你填表，機會係咪大D

阿sir 揾得你填都批硬

邊個會係下年入THEI BSE既，舉舉手

奶奶

可能會
跟你搵食

奶西做完Ive 仔都繼續lead住我地

唔該晒巴打詳細指教 有咩求合格方法

合格真係唔難
做晒pp包有A

溫書

緊係啦

呢排點？
忙埋11月就考試囉。之後放一個月sem break

終於有得感受sem break

喺咪好多Ive 仔入去讀year3

已經開始chur啦

1月先ea

HD好chur

Sure

Degree hea好多
個人都會頹好多
每次present/Test/EA先返學

me n展仔 表示
日日8半-5半 係咩玩法

工程科預左架啦

歐霸杯咁hea

Bse n展仔 身同感受

應該係話degree舒服過HD

入到去都唔洗求gpa
搵野學下裝備自己仲好

你sem1炸wo

博到入degree真係合格畢業就得

Sem3
可以瘋狂叫春同學拖sir

睇下你邊間U
或者個degree用黎做咩

所以all pass就得

sem1係最撚hea架 有得hea好hea啦

聽日8半放5半

咁下個sem 會點

Sem3 你冇兩點都唔洗訓

好似要畀行政費

改名做過1爆2

愈嚟愈夜訓
Sem3 。。。。

清 喺st 可？

Yes
有得爆就爆

唔係

咁大禍

咁快要改名

加油呀巴打

今晚想幾點訓

我覺得煩多過辛苦

點煩法
多野搞?

Thei 個校園環境真係好撚頹

點樣

學拖蛇上黎喊下先

都幾忙，又係忙到時間會好快過

啲人好散，到最後都係靠自己，氣氛差啲

潛水

不過都係睇自己個人既。我見有啲都幾積極

爆4中？

匿埋係度喊

進化左

好想刷首抽

寧願瘋狂計數都唔想做project

你地英文點高分架

你爆4我地應該問翻你

FYP

所有要搞non-jupas既同學，要開始留意各大院校同大學既申請日期

唔夠高分
都唔到我地搞/去報

Thei未咁快

Molamola 準備改名啦

咁要in啦 2尾都仲有機既

經蛇

訓啦

冇3.6

thei bse唔係無hkie認可咩
點解仲要去報

好大機會有

今年搞

貴就貴架啦，但無計啦
咪推啦

可惜我垃圾仔2都唔知過唔過到

冇人係垃圾既，肯努力就得

haha我 year2喇
係呢個post竟然覺得連登有愛

一齊加油

加油加油

3.6再爆高啲搏shitty mech啦

Ust mech收幾多

大家一齊加油

上年咪3.6x，今年邊有咁易

增潤簡咩好

普通話

揀錯垃圾科都有A

邊科垃圾科

邊科最易A

你學霸
Carry me

增潤簡SDD點睇

普通話呀經蛇，好易

咁我唔知，無嗰份pdf答你唔到

呢科有咩問題 ?

有無surveying同學 material背到傻

好輕鬆咁

唉 屌

下年準備轉過去 難唔難讀

屌

有冇DISPENSING 手足
IVE 神科

爆左啦

都係神科

喺Ive 算好嘅科？

好耐冇見拖sir

佢潛水溫書

又黎測驗仲未溫書

好耐冇見

日日圖書館做design b咁濟

come find me

聽日

無想像中咁好

This

琴日係LRC做完野唔記得抽返隻usb走 今日九衝返嚟搵 好彩仲係度 冇比人攞走 如果唔係我入面啲功課就係咁先
好感動

is

終於完晒所有CA,真係好撚開心

各位大佬
我想問sem2可唔可以轉科？同一個系
如果轉到係咪要讀夜校補番d無讀既科？
如果轉唔到係咪要等下年收生？
利申：個分夠曬入果科

同問 發覺低估左個科讀嘅野 想轉

我都係，有無師兄師姐解答，我真係好想轉科，唔介意讀夜校補番SEM 1 D野

過晒9月仲諗轉科

冇架啦,真係要轉既話下年再黎過啦

同埋你地問秘書處一定比問呢到更清楚

轉科=quit 唔好交sem2-3學費下年報過啦

背背背全部都要背

咁不如一槍打死我

Survey聽講多女 一定好難集中學業

今年有20個，不過入得工程系

巴打青衣定MH?

好想識下今年bse既囡囡

ty

覺唔覺得material 好撚難，背到想死
Miss一堂教2個ppt 完全跟唔到

有20個仲想點 EE好似得個位數....

唔難明，但真係好撚多，同易混亂 星期一考都未背晒

有d都ok,不過唔識

Concrete 個 slump text 仲有課glass

做過都記得d,glass 真字海 同埋有咁多份點記得晒

我打算計數同埋畫圖r下分，concrete 溫少少，glass就

預幾分先 合格的話頭3課熟都夠做

合格就算，唔望高分

bro 咩班

唔自爆啦，比番d神秘感好d

Material已經話多野背 sem2仲多

sem 1都未到尾我嗰班已經就快quit左10個

咩科黎

咁多位手足D INITIAL REPORT做成點

non functional 個到點寫

同埋要唔要補下phy 同數先轉？ 今年打算quit it 明年再戰

AE

少phy la 好撚多野背同功課就真

巴打如果唔岩背野強建議你唔好轉surveying ，背到你傻

小弟讀文科，背嘢不是大問題，讀program冇logic 讀到想死

巴打可唔可以加你tg問下你survey嘢

雖然我準備轉科，但係survey基本野都會答到你

認真轉科？ 未去到咁難呀

兩大方案：
轉到 咁當然最好
轉唔到，睇下sem1考成點
Sem1 掂就死頂讀曬成個survey
Sem1 唔掂就及早收檔，下年報其他科

如果真係轉科
記得語文堂照上

邊有得轉科嫁唔好玩啦

有錢有時間就冇問題
利申 窮撚

有人係工程工場打飛機

奶奶
我地依家含撚都唔掂

對住d鐵打飛機？

Thei工程科讀到

點

有冇人聽日要去柴大個頒獎禮
你老母我住天水圍嫁

chur到死=ive 2倍

今日training 呀sir又叫人入topup

咁得人驚?

有冇巴打收到呀sir send既HSBC scholarship 申請？
我想問你地點樣比department ahead去簽名？
第一次申請scholarship 乜野都唔知

又中文, 又英文, 又人文精神, 又科學的思維習慣, 又通識elective, 啲GE真係煩到嘔

科科都要文獻reference,唔比用普通網站,report成800~1200字,仲要造ppt,仲要用英文present,仲要用havard referencing.

無以前做worksheet支歌仔唱,copy條link當reference的時代已完結

HD不嬲Wiki當Reference 我諗Top up應該冇呢支歌仔唱

Btw HD不嬲都係英文Present架啦 SDD都唔例外

我呢邊已經唔比

依家要成日入圖書館系統搵料

全人不嬲好鬼hea

可能係 問下ty archi班學生

認真想問下宜家仲有冇得轉科?土木好似唔係好岩自己讀 定係要等到下年9月?

too late

過左9月真係冇架啦

下年一齊加入BSE 個大家庭啦
In BSE we trust

召喚Bse jj

讀緊ba既表示

巴打你本身讀ive？

Thei 好像好辛苦咁

thei bse 難唔難讀？

跳樓

design就真係jump

開始有group project
sem4唔撚想出力了

有hkie未

都話今年學年搞
我淨係知暫時岩入左JUPAS

背成點

背咩？

Iaq

有冇沙田特幼寶寶

好辛苦 好想喊

借個膊頭比你

淫賤腦魔

挨埋佢啦
兩年好快完

多謝呀 我會加油架啦

咩叫特幼
幼教?

實習千其唔好肥

點解呢

特殊教育 好似係

碌鳩特別幼

快啲揾人同你生翻個練習下

下年跟你搵食

清好得閒

屌你

係,bse我都有諗過,唔係電機就係呢科 有冇師兄指點

我問緊whatheck 巴打
Btw BSE 啪啪啪

grad 左留名
今日唔想返工射左一日波
連登仔們加油阿

中大個網死左，advance offer 15/11 死線

各位有冇指點 電機vs bse

BSE多實戰科，EE 拍馬都追唔上 !

一定係電機

咪笑死人 大學電機可以考埋hkie bse 簡單d講就係讀電機可以做bs野明冇

吓？你講緊ME定EE
ME 入BSE係得
EE點入BSE?
消防都收EE皮啦
咪笑死人啦
BSE overall 包括哂所有野
EE冇包到P&D/F.S/HVAC
得electrical ，你係咪on9
你唔好話我聽你EE當左係ME？

EE讀完可以入去二電一鐵做
如果你目標係做電嗰行，讀EE好過讀BSE，因為專啲

電機英文咪係me 識唔識架你

自己禁翻中文睇

EE 中文係電子wo ching 完全唔知你做乜鳩

ME=機械
EE=電機/機電

人地問電機 vs bse啊傻鳩 關電子乜撚野事

Electrical=Electronic?

我㭍撚左 ok you win

EE 通常代表Electrical(大電）
ee通常代表Electronic（細電）

ee先係電子呀
Btw EE入唔入到bse就真係唔知
其他想睇你自己做咩架姐 想做咩咪讀咩

柒左就應啦，仲咁撚串
下次做下功課先啦

我讀building 唔熟電

都俾哂落台楷你仲賴死唔走，係要等到自己仆到損哂先肯收手

唔熟就咪撚出聲啦
仲衝出黎

喂，咪聽佢講
自己睇下EE啲syllabus有冇HVAC/P&D/F.S

但事實大電一樣可以做bse

BSE有電牌
EE一樣有
但如果出黎主攻電就入EE

BSE(Electrical)

讀大電升大學可以轉讀bse同 me 就算唔轉冇記錯可以考埋hkie lift engineer

可以但係電
但如果係電就直接入左去大電分類

Fire services, HVAC 的話EE 有科control and automation systems 有略略講下

Lift咪係電囉
你意思係trans科？
ME>BSE>EE
(涵括範圍)

但冇教你design
Automation system都可以連去ee

唔關事 根本building main con就唔會再分 只要你入到去做 同埋如果想考牌一定要上degree 所以hd讀咩其實冇咩所謂 只要係相關

一定啦咁

所以電機實戰唔夠BSE黎 ! BSE班友讀緊個時已經係咁畫同design !
電機至少有兩科電子，之後有d科的內容會掂到電子 !
control 呢科玩labview同plc

畫撚死人

其實真係唔關事，你咁睇真係會好限制你自己之後發展。同我同屆building 畢業既 有人升左city civil, 有人轉左quantity surveyor , building surveyor, 我自己就繼續poly building 根本上讀書同做野係兩回事 如果你真係好彩入到顧問做到時大把機會你由0開始學design

想問一下 無做NLP 成科會唔會fail?

你係全部moodle同net都冇做?
如果係既話我會建議你retake好過

至於肥唔肥呢,要睇你EA同CA爆上黎總分夠40%,夠既咪冇事

岩岩12點過左 唔知宜家入去補做得唔得

冇架啦

你呢個SEM英文係邊科?

LAN4108

喔
好易姐

唔想爛grade真係建議今個sem放棄呢一科等retake

我只求合格 可以唔駛retake就得 我見到NLP個網仲未close course 宜家速做緊

MOODLE收左檔未?

我個concern就係聽人講土木爆哂煲,所以先想轉電機 加上自己土木唔係好讀得黎

巴打sem 1？sem 1 d野已經係最淺 肯勤力成績唔會差 雖然sem 1讀既科唔算好civil野 sem 2開始先正式嚟料

而家入黎讀 都好過依兩年grad 轉大電咪仲難 civil sem 1都讀唔黎 點讀大電

但係最怕讀完出黎冇野做,電機好似好D? 新仔上路,咩都唔識

電機其實都唔易

Building 係bse

咁 LAN3100點樣？

樓上個班睇真D
EE / ME要考BSE個邊牌至少要EE / ME degree
再補返個BSE master, 成十幾萬

難度方面 BSE一定易過 EE / ME
HD level 加減乘除加睇表
讀到degree都係用少少 d in
有時BSE冇咩學術書, 要睇下EE / ME d 書
EE / ME degree level d數難好多

升學方面
以前仲有poly sf bse就bse 易好多
依家執左sf, 想升學就EE / ME啦
雖然EE / ME 人多, 但係過3.3 唔揀擇已經有八大讀
成績再好少少+DSE中英文有3 三大都有得讀
gpa cut off 自己去non jupas post 既database睇
當然都識有ive EE/ME人去到poly bse

不過EE / ME 仲係工程好景就唔介意請返黎慢慢train
依家個市咁淡, 讀EE/ME係 all in (讀到上degree) or nothing

總結
EE/ ME: 難度高要數底好, 多理論, 升學易(相對BSE, 唔代表高), hd grad難搵工
BSE: EE/ME 相反

乜野3100點
你都爆4啦仲問

點解要吹奏BSE好過EE
岀面consultant 做電都分幾個部門: lighting ,避雷，LV, lift, electrical
淨係呢啲都有排學，而事實上電，冷氣係岀面都係請最多人，讀EE班人又夠專。

死左啊呢科

如果抄一科6學分ge科，會唔會拖低好多gpa，岩岩出席率踏界，再遲一分鍾就

有幾難

test咩grade

Bse

急問 ！ 想問下有冇巴絲已經收到ust EE offer? 無論係yr1 or yr2 yr3 thank you!

ust電子未有消息 !
利申 : 10月interview左

小弟missed interview 唔知仲有冇機會⋯

bse全面佔領本po

揀咩科好呢
心郁郁想讀BS

入啦，唔好諗啦

乞

推人入嚟

你地似推人落屎坑多啲

Fing 甩 個頭

切勿以小人之心 度君子之腹

C啊

當初以為科科工程都係計數，之後入左SURVEY
入到去之後背野背到仆街，想QUIT 巴打們點睇

真係要轉，好似我上面講下年轉CIVIL定係其他計數多+出路唔錯的ENGINE科好

手殘打多左個「我」字

其實ive 火水電個set elective有教避雷, lift, ELV, control, BMS既基礎野

EE做bs consultant最殺食係可以做埋/理解HV design
其他同bse做電唔太大分別

當然EE/ME都係aim 兩電一鐵
當bs consultant 係second tier

想問下係咪去到１２月中已經冇堂上？？？ 已經上晒?
我D堂最多教52個鐘
30個鐘LEC 16個鐘TUT 6個鐘LAB
我計過12月中就上晒
咁係咪姐係有得開始放假???

大電TEST同EXAM 易唔易??

咁快放假

咁多人都話survey好難 但目測勁多學霸

你講乜撚野呀

學霸係到溫緊書啦，仲上連登咩

大電定BSE 邊科計野多d? 岩岩追post應該bse比較易同易入返u?

全港有兩間開EE同五間開ee
真係BSE易

agger

大電真係要完全背書的科得一兩科，OSH同Environmental Sustainability，其他科有d野要背，但係主要係考計數 !
大電升u係比bse易，但直升返大電degree都係困難，升電子degree比較易 !

感覺上survey係一科好悶既科目

背！

想問non-ju出offer前係咪睇三個sem？趕唔切睇sem 4？

應該得poly趕到，但大部份都係頭3個sem

放咩假吖
FYP煩死
又冇女。。。

謝各位巴打指點我呢位迷途小書僮 宜家起碼有左個諗法先

你想做d咩先
淨係想做電定係想做晒風火水電
想唔想入兩電一鐵做 定係想落去地盤/係office 做design 定做其他野
聽落你叻計數
不過兩科都計數 大電應該少d野背
想升學定係讀完hd就出黎做野？
比d資料黎會好d
申利 bse jj 真心覺得bse好讀好出路
有數底求合格真心好輕鬆 文字就屌下屌下就ok
不過要上番ugc就真係幾難下
上面有位鐵球巴同奶奶 你想知多d可以請教下佢

仲有君開巴打

同科，今次test輕鬆炒，我都想quit了

即係宜家已經dead左

好清晰呀清
Btw,工就一定有得開，但之後仕途好像點都要有個degree
Bse 依家喺難升架，所以好多人都得過且過算

Ca炒無所謂，你要知ea要點玩，睇吓pp啦

繼續爆4

咩班 好易wo果test 女仔唔好走啦

多謝巴打比意見先,我就同你講岩岩好調轉,我覺得自己計數冇咁叻,我就係聽人講話civil等乞食先諗定後路,我會想入兩電一鐵做/去機電到做 我見佢年年都好似有請人,我安心好多. 同時都會想升學先,咁當然呢個係理想啦,如果唔得都會出黎做野

兩電一鐵/EMSD 年年請人D位一係學徒一係engine位
quit左原本HD再讀HD好似唔上唔落
報學徙(技術員)個種好似半工讀免費供埋你讀 part time day HD
Civil/ EE/ ee/ ME/ BSE都有, 可以年頭留意下兩電一鐵/EMSD報下
又有人工出又唔洗錢有書讀, 不過要捱3-4年先完個學徒
technical path做TO, 監工, 技術員人工低少少但係壓力細

當然有信心可以直讀hd->degree->兩電一鐵/EMSD行professional path
不過上degree難, degree完入兩電一鐵/EMSD更難

真係好睇你點睇, 冇話推你行邊條路, 純分享下

想讀上去EE/ME啦

i大討論區變工程討論區
btw EE乞食 bse啦

我炒左 想quit

揀左bse讀既話 升ME係咪難d？ ME之外總有咩科可以升？

BSE/EE/Civil都難升
我有個fd
CGPA 3.6x入左city ME

IVE BSE HD ->THEI(BSE)/PolyU(BSE)/HKCC(ME)/CityU(ME)....
IVE EE HD ->PolyU(EE)/HKU(EE)/RMIT(EE)/CityU(ee)/UST(ee).....

ME讀上去係香港多啲選擇囉
EE就國際視野比較好

想入兩電一鐵就aim中大同港大
聽人講有好大優勢

得我地班毒L要討論

補充反，今年HKU(EE)無收過ive仔

ME有5間ugc可以升，好似近年OU都有me

就嚟乜u都唔要ive仔㗎啦

HKU ME

唔係話ME果邊有收咩？

馬仔要葵涌老友

痾水喎ching

今年bse仲多左好多勁人 變左勁加難入

Shape

cityu bse 唔收ive hd?

好似話幾年冇收
巴打你係ive上cityu？

Ive仔

仲有真。I大

6-7年了

好似city工程都少收ive仔咁

收啊。。。不過收3.8up

如果入龜鐵既話，不如揀

利申：今年讀飯DIP，想搏出年入綠衫

Civil
咁諗不如搵科有興趣既爆gpa仲好啦

睇錯你問咩
細電囉 我諗3.2左右都收
不過入黎冇用

其實有無咁低

但難讀到癲
你有興趣冇所謂，冇興趣日日吊住條命。身邊又多毒撚
但如果你貪U名就冇辦法。
一係入PolyU既安全唔知咩課程，讀完可以做安全主任。但已經飽和左。
我識好多人讀完HD/Degree都aim政府工

其實最正係學之前嗰個巴打講
入emsd做學徒，入到之後日後條路好行好多

3.2 邊間u?

入去做technician，即係藍領
如果中意落手落腳做野咪好，但唔中意既話就俾心機讀書
因為technician上唔到engineer

CITY 有得報BSE degree咩？見唔到佢有。凈係見佢得BSE asso

星期五準備遞信quit survey
請問巴打們有咩工程好推薦？最好多數計少野背，出路唔錯
D數難D都唔怕，我數學5*

civil/大電/ME

[url]IVE 仔注意！科大 9 月 15 日開始接受報名啦 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

聽講civil都有唔少野背，係咪真？

利申：同果位巴打一樣想quit survey

兩年cona conb management得三科係要背
其他都係計數為主 背數算唔算背？

落手落腳個種做係報技工學徒
技術員係公司供你讀HD
學完師供完HD都係做管工睇野收貨
學緊師當然都有機會要落手做下
仲有學緊師啲時間又計到A/B牌時間, 唔同齋讀HD要grad左先計

學完師如果入到EMSD做WS2都20K起薪
算係咁

反正quit civil都要等九月開學, 可以等出申請報埋

球巴

咁我想問大電同me 有幾多課要背野

cityu bse 今年係最後一年，宜家ugc得番polyu

依個要問其他巴打 唔知
總之冇一科係完全唔駛背野

大電真係要完全背書的科得一兩科，OSH同Environmental Sustainability，其他科有d野要背，但係主要係考計數 !
大電仲會學少少programming，sem 1 學C#，sem2玩arduino，sem 4玩labview同plc。

點解電都會有寫程式

有排搶

大電會掂到少少電子野同programming，因為會掂到control & automation system，要有返少少知識先得( 咪又係if-else,loop,logic gate...)

Programming 難唔難

利申：電腦白癡

C#唔會學到好深入，會學埋整window from同 program同access的互動

下年爆4先有機

唔係工程科見到咁樣都覺得辛苦

轉左名炸，architectural Engineering
讀既野一樣

Miss 咗應該唔洗諗

講左出黎又成班9衝

姐係咩黎？ 我完全睇唔明？

讀bse真係名副其實for出黎做野多過讀書

有料怕咩
你都3.8up啦 驚咩呀

呢期見你好Hea喎

上水啦

放棄左啦

但係未有hkie喎……
btw, cityu 都唔收i大仔

速大ME收唔收

其實幾好笑, city bse asso top個班就走哂去poly讀degree
寧願齋收自己中遊親生仔都唔試下成績好既ive仔

拖sir可恥
咁耐唔上黎

宜家ive bse 係咪得polyu 同thei揀？
cityu 都有人入thei?

鬼叫我地係ive仔咩
Ive仔咋

小弟就黎完ive parttime HD
BSE黎
想報top up讀下
我想問ive有d top up,有ulcan果d
我想知係咪都係degree 同埋係咪有錢就讀到

都話收咯
講幾多次先聽

City派先得既
收得city offer既，其他offer都有曬，仲諗city

留名睇你袋曬offer
記得幫我師姐做野

今年有人入到cityu bse?

唔報thei bse?

派左，但果個人reject左

Btw 你唔係有offer 咩

佢係咪可以有能力叫到更好既offer先

係，佢全部offer都有

當我冇講過

努力地Hea緊

堆

收

乜都未郁過

嗯

係既大佬 同埋我地私人野唔好擺上黎講

好似係當帶科畢業
然後夠唔知幾個月經驗寫份report俾佢當tran科

放心啦, 有D公司好遲仲請緊人/出offer
仲有可以跟老師做FYP

YEAR2 EE仲未有intern +1

通頂再通頂

最後in house IA?

咩係IN HOUSE IA

淨係聽過最差既情況係留係學校做IA

咪係留校做project

無阿sir熱心支援下做in-house project就 gg

我指工程科的ibsp

有無人打算申請 外國果 賀維爾獎學金？

留係學校做 = in house IA

我阿sir話 一個soc既主席已經夠分

但你要睇下你父母有冇一個係香港出世，唔係幾高分都無用

IELTS 一定要有6.0？

呢d要幾多課外活動先有？

無錯，如果唔係你爆4都係無用

我係葵大

我以為你bse 添

nominate左你都好，你都要自己過2關interview先可以中獎， 同埋要自己apply英國大學 拎offer，唔係有獎學金就包有英國U收你

我得2.幾
唔知報唔報到,同埋聽其他人講過灣仔難入D
所以唔知報咩好

每日拜一次offer god先

分享下報左咩

有無巴打講下今年civil派煙腸派成點

Poly BSE y3 y1
City BSE

巴打無報ust Mechan.?

唔識力學野

你邊間分校呀

有無信心

我入到y1都夠架啦
冇信心

屌poly點報 year1

有得報

上次搞咗陣懶得濟唔想搵，見得senior year

報senior下面有個✅比你簡y1

屌，原來呢個。。。
唔該曬

有無巴絲想發問沙I 社服/幼教等問題

D BS topup係咪有錢就讀得,我得2.幾gpa
同埋我正職返工,pt讀bse hd
求解答

Year 1我果年都無派過

你果年d人都無乜有簡埋year1

我識果啲都有，我都有

咁大獲

Hku, cu, polyu, tw

神呀，我咁勤力 真係好值得有offer!

你比我啦

CU咩科，好有興趣有無人入到
校園靚又頹，好正

tw?

東華

唉 點解fyp唔可以自己一組！ 如果可以 我一早就做晒

打算讀邊間topup? thei or shape?

可以

算啦，呢到係bse討論區
利伸:沙i人

歡迎幼教女女全面進場

我知，一個人做最8個人既野呀嗎

上到連登都要對住班工程撚

AS去曬邊

想幫下人嘛，畢竟都係畢業生知道好多詳情

咁又係呀
但係今年幼教多咗新課 唔知咩黎

同人組又係自己做
咁不如一早自己黎啦

Sdd計gpa?

No

有冇人apply 左bu it個推薦計劃
3.59包唔包生仔

有冇人已經in完hkust ee?想知個流程係點

好似sem5有3.3就實入到

你個名
我要歐霸杯

好

ITE3101 Assignment有無功略

我AS

今年幼教勁忙，見親佢地都係做緊功課，搞緊實習嗰啲

過埋sem4

入正最後直路
拖蛇仍然佔先一個馬位

全英文

上年cutoff都差唔多呢d位
conditional offer 一定係出3.0

有邊年幼教係唔忙

year2 好似冇咁忙

你諗多咗 year2仲多野做
一個實習8個活動
8份教案8份反思教具總檔案...
仲有其他功課
捱得過真心係鐵人

仆你個街 sem4根本地獄黎
點解d同學好似仲好輕鬆咁
我趕project趕到就黎嘔血

ty se year1cgpa 3.75 夠唔夠cu cs interview

仆街sem3垃圾科爛grade 害人不淺

SE 3.75你橫掃架啦WOR

好 唔該曬巴打

fyp來

bro 知唔知fyp c左會點

我知呀

一定會畢到業 放心

拜拜offer god先

自己計下gpa

幼教真係不了

幾日冇訓過教

足以令你由有U變冇U
調翻轉都係

我呢邊有人因為FYP C左冇左個OFFER
同時都有人因為唔知A-岩岩好MEET到OFFER

我諗我好大機會係 因為拎C無左個offer

一日未完場一日都仲有機會

個miss on9, 問我 點樣證明份問卷 人地答既野唔係老作， 有無巴打可以出招？

網上問卷定係親身問

見住個仆街隊友都hopeless

親身呀

你係邊科既問卷?FYP?

認真既,同做問卷條友影幅相
搵個同學幫你影就得

有無巴打收到HKU ENG interview?

我好似估到你係邊個

其實我都估到佢係邊個 頭髮一定係長

唔想入bu比人笑

佢意思唔係驚我地自己作，係話點證明做問卷果個人答既野係真實 而唔係吹水

咩eng?

有無知申請左grant,但係唸住今個sem1quit
如果爆左attendees 會點，學資處會唔會要我嘔番d錢出黎？

咁你MISS問呢條都有D ON9

你反問翻佢你又知佢D答野係假

bs

HKU 有BS咩

你話ME ma?

對

你幾時in?

你幾時in呀

你又知我有得in

我聽完真係呆撚左

每日一拜offer god

ok

派我歐霸杯

佢係咪唔妥你呀

揀enrichment真係要三思而後行，唔好揀多野的科，除非你想挑戰自己的極限 !

你咁既分 好難冇得in姐

你都去in?

點估呀我都唔識你

冇報啦

quit好似要比翻舊錢出黎

上年有同班既人SEM2中途講明想quit下年轉科
之後見佢SEM3都仲係到

聽聞有人問過點解仲要翻,之後佢話如果唔翻足就要比翻舊錢

但係佢SEM3好似科科都唔夠出席率
可能比錢了事掛

Offer god 求下你啦
我好努力喇

入shape

讀一年

IVE呢個既賣點真係SALE 2+1年就有DEGREE

奶西清講吓呢個shape

下星期？ 你係咪沙田jj~?

我唔係st

聽日柴大INFO DAY
DAY OFF

佢組組都係咁問

Offer god

誠心誠意 每日一拜 ！

想問下青大今日圖書館開唔開
想返去溫書

跟隊一拜 求下你

今日i大打J日

岩岩聽完賀維爾 獎學金

有interview喇 12月7 bu cs 有冇同路

祝巴打你成功

邊到有得聽

多謝

Offer god

下星期2好似有得聽，你應該收到email ?

咁多囡囡著黑絲既？

青大info

柴大都INFO

但係我冇興趣過外國，仲聽唔聽好
封email cgpa 過3.5既先會收到。。

點解咁講

我班主任話我果科未試過有人入到hku

你做第一個

As 有得聽

我都想

賽馬會果個唔知係咪for出國留學

真係好，好羨慕

見人話ust 好chur 唔多想讀

想問下我炒左lan3103 我要比幾多錢去讀番

一個credit 好似係190蚊

咁係比錢讀番呢個credit 定係比晒成科英文既錢讀番呢個credit

重點係up

夠做啦

我睇過上年d non-jupas post
好似叫你去呢個infor session = 有offer

好正，in都唔洗in

唉

12月好忙

好撚開心 普通話present 竟然可以拎A

原本以為會F

I love u offer god

點會咁快知

阿sir星期2 話比我地知

4003寫中文報告先係考牌戰

dse綜合有4

IVE有IVE玩法

唔跟IVE話知你5星星

呢個真係易過present

幾多GPA

想睇你拎A

咩scholarship 得500

我記得D獎學金全部都5000蚊起跳

我之前果個得1000

果個點拎既

其實full time讀，應該好過part time讀
起碼ft多時間過pt
我讀pt，都無咩時間溫書

好 我試下

屌！

有gpa既 應該得

krkwjwhrgffhvnjfdjjdekjswjwjwjwjjeejejej jeh

deadline fighter 中

有無巴打可以講下，fyp present完

下一輪要做d咩？

原本唔知，你講完呢句就知了

我應該識你 我都係下星期in
pm 我啦

睇翻你自己份project guide啦
個個科都唔同

我呢邊IT就冇你咁快present

開新post

你開

UST 兩個星期考一次 quiz

入到u 到時先再算啦

有無巴打 d fyp組員

次次約親一齊傾就搵借口甩底？

攪到成個fyp 都未認真傾過點做

呢個情況你地會點做？

呢個真

1000

拖sir

阿仙奴人牆唔洗夠10碼

禁錯左PO

[IVE] i大討論區(20) 好撚辛苦呀

1001

屌佢老母itp4206個assignment難撚到
成科都on99

。